**沈阳桃仙国际机场**（），原名**沈阳桃仙机场**\[1\]，是[中华人民共和国国家一级干线机场](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")，国家八大航空枢纽之一，东北地区航空运输枢纽。桃仙国际机场位于辽宁省中部，距[沈阳市中心](../Page/沈阳市.md "wikilink")20[公里](../Page/公里.md "wikilink")。同时为辽宁中部[沈阳](../Page/沈阳.md "wikilink")、[抚顺](../Page/抚顺.md "wikilink")、[本溪](../Page/本溪.md "wikilink")、[鞍山](../Page/鞍山.md "wikilink")、[铁岭](../Page/铁岭.md "wikilink")、[辽阳等大中城市的共用机场](../Page/辽阳.md "wikilink")。沈阳桃仙国际机场共有三座航站楼，设计年旅客吞吐量2500万人次，货邮吞吐量42万吨，其中T1航站楼建筑面积1.6万[平方米](../Page/平方米.md "wikilink")，设计年旅客吞吐量为180万人次；T2航站楼建筑面积为7万多平方米，设计年旅客吞吐量为606万人次；T3航站楼建筑面积24.8万平方米，设计年旅客吞吐量为1750万人次，现时，该机场三座航站楼总建筑面积为约33.4万平方米，设计年旅客吞吐量为2536万人次。2017年，机场旅客吞吐量为1734万人次，同比增长了15.9%，安全保障飞机起降12.65万架次，同比增长10.8%\[2\]。截至2017年2月，桃仙国际机场的单日最高吞吐量为53371人次\[3\]。

## 历史沿革

### 立项

在桃仙机场未建之前，[沈阳东塔机场是民航机场](../Page/沈阳东塔机场.md "wikilink")；后来，由于沈阳地区客运、货运、邮政运输量不断增长，东塔机场已不能满足社会对民用航空运输的要求\[4\]。因此，[辽宁省人民政府向](../Page/辽宁省人民政府.md "wikilink")[国务院分别于](../Page/中华人民共和国国务院.md "wikilink")1985年3月和4月递交了《关于新建沈阳桃仙机场的请示》和《关于新建沈阳民航机场选址问题联合办公会议纪要的报告》，正式向国家申请建设沈阳桃仙机场，并于1985年7月1日获得国务院和[中央军委同意新建桃仙民用机场的批复](../Page/中共中央军委.md "wikilink")\[5\]。

### 选址

机场选址于当时的沈阳市南郊的[桃仙镇](../Page/桃仙镇.md "wikilink")\[6\]；机场两端及两侧净空均符合[国际民航组织的相关要求](../Page/国际民航组织.md "wikilink")。桃仙镇距离沈阳市区适中，机场净空要求和沈阳市城市发展基本上没有矛盾，机场运行和飞机活动的噪声对城市居民没有影响\[7\]；桃仙镇场地自然条件、气象条件、地面交通条件也符合条件，故最终选址为桃仙镇\[8\]。

### 始建工程

1986年11月5日，沈阳桃仙机场一期工程正式开工建设\[9\]，由时任[国务院副总理](../Page/中华人民共和国国务院副总理.md "wikilink")[李鹏为工程奠基](../Page/李鹏.md "wikilink")\[10\]。桃仙机场始建工程是当时中国[国家“七五”计划的大型建设项目](../Page/中国五年计划.md "wikilink")\[11\]，主要包括飞行区的跑道、平行滑行道、站坪、停机坪、助航灯光、航管楼及通讯导航设施、旅客航站楼、机场公用设施及辅助设\[12\]。按照国务院关于新建沈阳桃仙民用机场的批复，第一期工程投资主要由辽宁省地方负担，续建工程以国家投资为主。机场第一期工程比原计划提前14个月竣工，工程财务总决算为2.93亿元，与预计总投资的2.65亿元相比略有超支\[13\]。

1988年11月3日，沈阳桃仙机场竣工试航\[14\]，并由李鹏为机场题写“沈阳桃仙机场”场名\[15\]。桃仙机场于1989年4月16日投入使用，并于1994年12月21日正式更名为沈阳桃仙国际机场\[16\]。2008年6月9日，[德国](../Page/德国.md "wikilink")[汉莎航空开通](../Page/汉莎航空.md "wikilink")[沈阳至](../Page/沈阳市.md "wikilink")[慕尼黑航线](../Page/慕尼黑.md "wikilink")，沈阳桃仙国际机场也成为[中国东北地区第一家拥有直飞](../Page/中国东北地区.md "wikilink")[欧洲的航线的国际机场](../Page/欧洲.md "wikilink")\[17\]。

### 一次扩建工程

[沈阳桃仙国际机场第三航站楼登机口.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:沈阳桃仙国际机场第三航站楼登机口.jpg "fig:沈阳桃仙国际机场第三航站楼登机口.jpg")

#### 站坪、停机坪、货机坪扩建

1995年，[中国民航总局发布了](../Page/中国民航总局.md "wikilink")《关于沈阳桃仙国际机场站坪扩建工程初步设计及概算的批复》。基于此批复，桃仙机场先后扩建站坪、停机坪、货机坪共计52947平方米，工程总投资2500余万元\[18\]。扩建后机场停机坪、站坪、货机坪、维修坪面积达180000平方米,共有机位20余个，可停靠大中型客机加至24架\[19\]。

#### 助航灯光系统改造

机场一期工程所设的助航灯光设施不完善，原设备故障率高，满足不了飞行安全的需要，有必要对机场调光器、隔离变压器、下滑闪光灯、供电电缆等设施进行更新\[20\]。机场助航灯光改造工程于1995年7月10日开工，1996年10月18日竣工\[21\]。改造工程包括更换全部助航灯光电缆64
公里，更换全部隔离变压器900个，更换全郝调光器10台，换入口灯、末端灯及一套顺序闪光灯，增设滑行标志牌\[22\]。由桃仙变电站增加一出口，铺设ZQD22—3x185JN电缆3.6公里到机场中心变电站\[23\]。工程共计投资780万元，一次性通过验收。助航灯光改造后，提高了机场夜航或不良天气条件下适航能力\[24\]。

#### 安全监控警报系统

1995年9月，桃仙机场对候机楼、客机坪、停机坪、跑道、机库区、停车场等场地设施安装了安全监控报警系统\[25\]。工程共计投资1242.18万元，于1996年4月竣工\[26\]。

### 二次扩建工程

#### 扩建的原因与必要性

沈阳桃仙机场始建于1987年，由于受当时经济条件制约，机场的规模相对较小\[27\]。机场启用后，年旅客吞吐量以16%至25%的速度递增，机场规模及容量已明显不适应民用航空运输的迅猛发展，各种设施都在超负荷运转\[28\]。

#### 工程概况

桃仙机场二次扩建工程由中国民航总局、辽宁省和沈阳市共同投资建设\[29\]。1997年7月15日经国务院批准，[国家计委批复桃仙国际机场扩建工程](../Page/国家计委.md "wikilink")《可行性研究报告》。1998年2月国家计委原则同意民航总局、辽宁省政府关于调整规模的意见，批准新航站楼规模从原来的3万平方米增加到5万平方米\[30\]。二次扩建工程分为航站区工程、飞行区工程及相关配套工程\[31\]。工程于1997年8月开工，航站楼工程1999年4月8日正式开工。2001年11月，国家竣工验收委员会对二期扩建工程进行竣工验收\[32\]。2001年12月1日，沈阳桃仙国际机场T2航站楼正式投入使用\[33\]。时任中国民航总局局长刘剑锋，[辽宁省](../Page/辽宁省人民政府.md "wikilink")[省长](../Page/省长.md "wikilink")[薄熙来为T](../Page/薄熙来.md "wikilink")2航站楼投入使用剪彩\[34\]。

## 客运航站楼

### 1号航站楼

桃仙国际机场T1航站楼启用于1989年4月，占地1.8万平方米\[35\]，设计年吞吐量90万人次，高峰小时旅客吞吐能力1500人次\[36\]。2001年，随着T2航站楼的投入使用，T1航站楼便停用至2007年。2007年，随着客流量的增多，T2航站楼就已趋于饱和状态，为满足客流量的需要，桃仙国际机场便重新启用T1航站楼\[37\]。2009年，机场对T1航站楼进行了改造，改造工程总投资共计6500万元\[38\]，改造后的T1航站楼，增加4部登机廊桥和7个机位，并设计190米长的连廊与T2航站楼相通\[39\]，年吞吐能力可提升至180万人次至250万人次左右\[40\]。

改造后T1航站楼共有三层\[41\]。一楼设有东、中、西三处入口，西侧设置了出港旅客行李柜台，可办理办理行李托运，东侧区域设置了进港行李专区，可办理行李提取业务\[42\]。二楼北侧为旅客隔离候机区\[43\]。

2009年，在进行改造工程之时，机场将T1航站楼定位在低成本运营航站楼\[44\]。[春秋航空因其票价便宜](../Page/春秋航空.md "wikilink")，需要低成本运营\[45\]。T1航站楼正适应了这类航空公司的需求，春秋航空公司成为首家进驻T1航站楼的航空公司\[46\]。

### 2号航站楼

桃仙国际机场T2航站楼于2001年12月启用，占地6.68万平方米\[47\]，东西长513米，南北进深86.4米，屋架最高点37米\[48\]，设计年吞吐量606万人次，高峰小时旅客吞吐能力2760人次\[49\]。航站楼内部设有国际进出港设有边检通道共24条，安检通道5条；国内进出港设安检通道8条．楼内配有9个贵宾室\[50\]。航站楼主体为伞式支撑的大跨度钢架和钢柱，外围大面积使用[玻璃幕墙](../Page/玻璃幕墙.md "wikilink")\[51\]。T2航站楼由[中国民航总局](../Page/中国民航总局.md "wikilink")、[辽宁省和](../Page/辽宁省人民政府.md "wikilink")[沈阳市共同投资建设](../Page/沈阳市.md "wikilink")，于1999年4月8日举行奠基仪式，2001年11月29日顺利通过了中国民航总局的验收\[52\]。2007年，T2航站楼使用情况已趋于饱和状态\[53\]。

### 3号航站楼

桃仙国际机场T3航站楼于2011年4月1日动工\[54\]。2013年6月29日通过了竣工验收\[55\]。2013年8月7日开始试运行，2013年8月15日正式投入使用\[56\]。

T3航站楼占地24.8万平方米，由主楼和两个指廊构成\[57\]。航站楼设计年吞吐1750万人次\[58\]。航站楼采用U型设计，进深120米，主楼陆侧面宽360多米，空侧弧线部分长度650米，指廊部分长度200米\[59\]。航站楼1层为旅客到港层。在旅客到港层中，设有10个行李分拣转盘以供旅客提取行李\[60\]。10个转盘为9套设备\[61\]，其中7套转盘设备供国内旅客行李提取厅使用，2套转盘设备供国际旅客行李提取厅使用\[62\]，国内行李提取厅设6条行李提取转盘并预留3条；国际行李提取厅设2条行李提取转盘并预留1条\[63\]。航站楼2层中央位置设有5个办票岛并设置20多个自助办票机。在5个办票岛中，北侧的3个为国内办票岛，南侧的2个为国际办票岛，可同时提供100个柜台为旅客办票\[64\]。办票岛南北两侧分别是国际和国内安检通道\[65\]。出境旅客办票之后需要通过出境联检区，走检验检疫、海关、边检、安检四关后才能登机。各项检查结束后，出境旅客可到指廊候机厅内候机。候机厅内配有免税店、餐饮区、吸烟室、母婴候机室等\[66\]。

## 机场其他设施

[沈阳桃仙国际机场第三航站楼柜台_Taoxian_International_Airport.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:沈阳桃仙国际机场第三航站楼柜台_Taoxian_International_Airport.jpg "fig:沈阳桃仙国际机场第三航站楼柜台_Taoxian_International_Airport.jpg")伙伴[东航等航空公司使用](../Page/中国东方航空.md "wikilink")\[67\]\]\]

### 跑道和滑行道

沈阳桃仙国际机场目前拥有1条长度为3200米、宽度为45米、厚0.32米-0.35米的[混凝土跑道](../Page/混凝土.md "wikilink")\[68\]\[69\]。跑道两侧道肩各宽7.5米，两端各建长60米、宽45米的防吹坪\[70\]。一条平行滑行道，距跑道中心线距离为200米\[71\]\[72\]。2012年，机场启动总投资将超过34亿元的第二跑道工程\[73\]。工程项目主要包括新建一条长度为3600米，宽度为60米的跑道、二类精密进近灯光系统等飞行区设施，新建停车楼、机场运行指挥中心、机场第二指挥塔台\[74\]。第二跑道预计将于2015年竣工并正式投入使用\[75\]。

### 停机坪

桃仙国际机场T1与T2航站楼共计拥有近机位14个，远机位20个\[76\]。T3航站楼拥有一个37个机位的停机坪\[77\]（含30个近机位，7个远机位）。

### 停车场

在机场三期建设工程中，机场开辟了两个二层建筑结构的地下停车场\[78\]，单个面积为42424平方米，总面积84848平方米\[79\]。在地下停车场投入使用之后，原有的地上停车场将停止使用，并改建为绿化带\[80\]。
[Shenyang_Taoxian_International_Airport_T3.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shenyang_Taoxian_International_Airport_T3.jpg "fig:Shenyang_Taoxian_International_Airport_T3.jpg")

## 航空公司

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><strong>在桃仙国际机场运营的航空公司</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>在沈阳桃仙国际机场设立<a href="../Page/运营基地.md" title="wikilink">运营基地的航空公司有</a> </p>
<ul>
<li><a href="../Page/中国南方航空公司.md" title="wikilink">中国南方航空公司北方公司</a>（原<a href="../Page/中国北方航空公司.md" title="wikilink">中国北方航空公司</a>）</li>
<li><a href="../Page/深圳航空公司.md" title="wikilink">深圳航空公司沈阳分公司</a></li>
<li><a href="../Page/春秋航空.md" title="wikilink">春秋航空沈阳分公司</a></li>
<li>中一航空（总部所在地）</li>
<li><a href="../Page/东北航空公司.md" title="wikilink">东北航空公司</a>（已停运）</li>
<li><a href="../Page/中国北方航空公司.md" title="wikilink">中国北方航空公司</a>（已结业）</li>
</ul>
<p>其他在沈阳桃仙国际机场运营的航空公司有 </p>
<ul>
<li><a href="../Page/中国国际航空公司.md" title="wikilink">中国国际航空公司</a></li>
<li><a href="../Page/中国东方航空公司.md" title="wikilink">中国东方航空公司</a></li>
<li><a href="../Page/海南航空.md" title="wikilink">海南航空</a></li>
<li><a href="../Page/四川航空.md" title="wikilink">四川航空</a></li>
<li><a href="../Page/山东航空公司.md" title="wikilink">山东航空公司</a></li>
<li><a href="../Page/上海航空公司.md" title="wikilink">上海航空公司</a></li>
<li><a href="../Page/厦门航空.md" title="wikilink">厦门航空</a></li>
<li><a href="../Page/祥鹏航空.md" title="wikilink">祥鹏航空</a></li>
<li><a href="../Page/奥凯航空.md" title="wikilink">奥凯航空</a></li>
<li><a href="../Page/吉祥航空.md" title="wikilink">吉祥航空</a></li>
<li><a href="../Page/华夏航空.md" title="wikilink">华夏航空</a></li>
<li><a href="../Page/成都航空.md" title="wikilink">成都航空</a></li>
<li><a href="../Page/天津航空.md" title="wikilink">天津航空</a></li>
<li><a href="../Page/首都航空.md" title="wikilink">首都航空</a></li>
<li><a href="../Page/鯤鵬航空.md" title="wikilink">鯤鵬航空</a></li>
<li><a href="../Page/西部航空.md" title="wikilink">西部航空</a></li>
<li><a href="../Page/昆明航空.md" title="wikilink">昆明航空</a></li>
<li><a href="../Page/东海航空.md" title="wikilink">东海航空</a></li>
<li><a href="../Page/中华航空.md" title="wikilink">中华航空</a></li>
<li><a href="../Page/华信航空.md" title="wikilink">华信航空</a></li>
<li><a href="../Page/立榮航空.md" title="wikilink">立榮航空</a></li>
<li><a href="../Page/日本航空.md" title="wikilink">日本航空</a></li>
<li><a href="../Page/韩亚航空.md" title="wikilink">韩亚航空</a></li>
<li><a href="../Page/大韩航空.md" title="wikilink">大韩航空</a></li>
<li><a href="../Page/全日空.md" title="wikilink">全日本空输</a></li>
<li><a href="../Page/西伯利亞航空.md" title="wikilink">西伯利亞航空</a></li>
<li><a href="../Page/高麗航空.md" title="wikilink">高麗航空</a></li>
<li><a href="../Page/酷航.md" title="wikilink">酷航</a></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 通航航點

截至2013年瀋陽桃仙国际机场共有运营中航线147条,拥有国内航线124条、国际及地区航线23条。通航城市90座，其中国内城市71座，國際及地區城市19座\[81\]。有20余家合作[航空公司](../Page/航空公司.md "wikilink")。國際航線通往[日本](../Page/日本.md "wikilink")、[韩國](../Page/韩國.md "wikilink")、[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")、[德國](../Page/德國.md "wikilink")、泰国、新加坡、[法國](../Page/法國.md "wikilink")、[俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")、[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")、[美国等地](../Page/美国.md "wikilink")。

### 国内航點

### 国际及港澳航點

## 统计数据

| 年份             | 旅客吞吐量（人）   | 旅客吞吐量全国排名 | 旅客吞吐量增减% | 货邮吞吐量（吨）  | 起降架次（次） |
| -------------- | ---------- | --------- | -------- | --------- | ------- |
| **2017**       | 17,342,626 | 24        | 15.9     | 159,117.2 | 127,387 |
| **2016\[82\]** | 14,967,228 | 24        | 18.0     | 155,769.4 | 115,164 |
| **2015\[83\]** | 12,680,118 | 24        | \-0.9    | 142,069.6 | 99,563  |
| **2014\[84\]** | 12,800,272 | 21        | 5.7      | 138,318   | 97,172  |
| **2013\[85\]** | 12,106,952 | 20        | 9.9      | 136,066.1 | 92,300  |
| **2012\[86\]** | 11,011,800 | 20        | 7.6      | 131,931.3 | 82,294  |
| **2011**       | 10,231,185 | 19        | 18.7     | 133,903.5 | 77,866  |
| **2010**       | 8,619,897  | 21        | 14.9     | 123,816.4 | 70,786  |
| **2009**       | 7,504,828  | 19        | 10.2     | 112,444.6 | 67,027  |
| **2008**       | 6,807,235  | 18        | 10.0     | 102,487.5 | 62,531  |
| **2007**       | 6,190,448  | 18        | 15.8     | 97,368.2  | 56,879  |
| **2006**       | 5,343,566  | 18        | 17.2     | 90,253.9  | 48,931  |
| **2005**       | 4,560,162  | 18        | 11.2     | 83,350.8  | 43,072  |
| **2004**       | 4,100,174  | 17        | 36.2     | 85,343.2  | 41,482  |
| **2003**       | 3,010,752  | 17        | 13.5     | 69,509.2  | 33,539  |
| **2002**       | 2,652,340  | 18        | 7.1      | 56,798.7  | 32,550  |
| **2001**       | 2,476,245  | 17        | 2.3      | 45,251.7  | 28,460  |
| **2000**       | 2,420,455  | 16        |          | 39,603.4  | 23,876  |

[替代=沈阳 SK
客运站机场巴士候车室](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shenyang_SK_Bus_Terminal_Airport_Express_Waiting_Room.jpg "fig:替代=沈阳 SK 客运站机场巴士候车室")

## 接驳交通

### 机场巴士

  - **机场巴士1号线**桃仙国际机场—辽宁省快速汽车客运站，邻近[沈阳北站](../Page/沈阳北站.md "wikilink")，票价¥15
  - **机场巴士2号线**桃仙国际机场—沈阳站汽车客运枢纽站，票价¥15
  - **机场巴士丹东线**桃仙国际机场—丹东客运站，邻近[丹东火车站](../Page/丹东站.md "wikilink")，票价¥88
  - **机场巴士抚顺线**桃仙国际机场—抚顺万达广场，票价¥33
  - **机场巴士本溪线**桃仙国际机场—本溪客运站，票价¥35.5
  - **机场巴士盘锦线**桃仙国际机场—盘锦城市候机楼，票价¥70.5
  - **机场巴士阜新线**桃仙国际机场—阜新客运站，票价¥90.5
  - **机场巴士鞍山辽阳线**桃仙国际机场—辽阳及鞍山城市候机楼，辽阳票价¥35.5，鞍山票价¥42.5

### 有轨电车

[沈阳有轨电车](../Page/沈阳有轨电车.md "wikilink")[2号线往返于](../Page/沈阳有轨电车2号线.md "wikilink")[桃仙机场站与奥体中心站](../Page/桃仙机场站_\(电车\).md "wikilink")，单一票制2元，可与[1号线及](../Page/沈阳有轨电车1号线.md "wikilink")[5号线换乘](../Page/沈阳有轨电车5号线.md "wikilink")。

## 建设规划

T3航站楼建设包括：新建37个机位的站坪，新建航站楼面积24.8万平方米，停车场4.2万平方米，新建T3航站楼前高架桥及扩建T2航站楼前高架桥面积共计3.4万平方米，陆侧道路17.2万平方米，绿化面积12.52万平方米。建设机场辅助生产及生活设施1.7万平方米。工程总投资45亿元。工程于2011年4月开工，计划于2013年7月竣工。\[87\]

第二跑道工程项目主要包括：新建一条3600米×60米的跑道、Ⅱ类精密进近灯光系统等飞行区设施，新建停车楼、机场运行指挥中心、机场第二指挥塔台，工程总投资32.4亿元。待T3航站楼以及第二跑道工程完工后，可以停靠A380等大型客机。扩建后飞行区等级为4F类，可满足A380客机起降。第二跑道有望在2012年开工建设，2014年竣工并正式投入使用。\[88\]

根据机场总体规划，2020年，机场旅客吞吐量约为2500万人次/年，高峰小时旅客流量7756人次；货邮吞吐量40万吨。2030年，机场旅客吞吐量约为4700万人次/年，货邮吞吐量80万吨。远期到2040年，机场旅客吞吐量约为7000万人次/年，高峰小时旅客流量20125人次，货邮吞吐量110万吨。远期2040年新建西航站区航站楼面积38.97万平方米，共建成二组四条跑道。\[89\]

## 事故

  - 2014年2月25日16时42分，一架载有30多名乘客，航班号为BK2870的[奥凯航空新舟](../Page/奥凯航空.md "wikilink")60从[天津滨海国际机场起飞](../Page/天津滨海国际机场.md "wikilink")，飞抵桃仙国际机场上空准备降落时，由于左起落架“放下锁好”指示故障，无法确认起落架是否放下锁好，不得不盘旋耗油。19点40分左右，飞机低飞通场，机场确认起落架已经放下。20时18分，飞机在盘旋近三小时后正常降落。\[90\]

## 临近主要机场

<div style="position: relative; float:left; width:550px;">

[Blank_map.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Blank_map.svg "fig:Blank_map.svg")


</div>

## 相关条目

  - [中国大陆机场列表](../Page/中国大陆机场列表.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部链接

  - [沈阳桃仙国际机场](https://web.archive.org/web/20110831102646/http://tx.lnairport.com/)

[category:遼寧機場](../Page/category:遼寧機場.md "wikilink")

[Category:沈阳交通](../Category/沈阳交通.md "wikilink")
[Category:1989年启用的机场](../Category/1989年启用的机场.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.
6.
7.
8.
9.

10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.

18.

19.
20.
21.
22.
23.
24.
25.
26.
27.

28.
29.
30.
31.
32.
33.
34.
35.

36.

37.
38.

39.
40.
41.
42.
43.
44.
45.
46.
47.

48.
49.
50.
51.
52.
53.
54.

55.

56.

57.

58.

59.

60.
61.
62.
63.
64.
65.
66.
67.

68.
69.

70.
71.
72.

73.

74.
75.
76.
77.
78.
79.
80.
81.

82.

83.

84.

85.

86.

87. [沈阳机场T3航站楼开建
    可停靠380等大型客机](http://www.hangkongnet.com/2011/0402/21646.html)

88.
89. [桃仙机场T3航站楼](http://www.syghgt.gov.cn/ywpd/cxgh/ghbz/xjxxxgh/content/4028e4822ee17ee6012ee23f9b8101a7.html)


90. [天津飞沈阳航班起落架故障 盘旋多圈后安全降落](http://news.qq.com/a/20140225/022178.htm)